811是「合法」恐襲 - 馮睎乾

811是「合法」恐襲 - 馮睎乾

721，元朗黑社會襲擊平民，警方有法不執，港台《鏗鏘集：721元朗黑夜》理清事件過程，警黑勾結鐵證如山，尤其是當中一幕：大批白衣人在街頭非法集結，警車緩緩經過，卻沒有警員下車，反而直接駛走。一小時後，恐襲發生。街坊說：「最恐怖唔係黑社會，最恐怖係元朗無警察。」不，最恐怖是你搞不清誰是黑社會，誰是警察。

如果721法治已死，那麼811就是拿法治來鞭屍。警察一夜之間，所犯罪行真是罄竹難書：開槍把女義工的眼直接射盲、在葵芳地鐵站內放催淚彈、近距離向示威者行刑式開槍、在太古站把示威者推下扶手電梯……811，是一場港版微型六四，警察已成「合法」恐怖分子，不再是721的幕後幫兇。

事到如今，香港人還可以做什麼呢？還是那句老話：知己知彼，百戰不殆。先看警察，他們的武力可持續升級，道德卻不設下限，做什麼也（暫時）沒有法律後果。反觀示威者：一、武備跟警察相比，是以卵擊石；二、示威者有道德底線，做不出六七年左派暴徒的事（若為了行動升級而放棄道德，實屬不智）；三、法律保障不了他們。勇武派的行動，的確已到瓶頸位。這兩天跟一些「發夢」網友談過，他們也承認進退維谷，但末了仍堅持：「盡做！」

聽了「盡做」兩字，我內心明白：警察即使繼續把武力升級，到頭來也只是以湯止沸，不可能令示威者退縮。《呂氏春秋》說：「夫以湯止沸，沸愈不止，去其火則止矣。」鍋中熱水（湯）沸騰，你舀起熱水再倒回去，有什麼用？只有把火弄熄，才能止沸。香港現時最大的火頭，是政府──是政府縱容警察、黑社會犯法。

現在已不單是政治問題，更是道德問題。不管和理非有沒有用，也必須用輿論繼續向政府施壓，跟前線一樣，大家只能「盡做」。文宣方面，若有人說示威者犯法在先，才令警察失控，我們不妨用藍絲金句反問：「犯法就是犯法。示威者犯法，會被檢控；警察犯法，誰人拘捕？」這條問題，必須日日問政府。721，811，莫失莫忘。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
黑警撞邪失控？ (李碧華)

下一則
下一則
那個永遠失去一隻眼的少女 (曾志豪)

警察犯法！

文宣方向
唔攻國際就攻宇宙
推到外星人都知香港人齊心
為世界和平民主自由鍥而不捨

［高手請入］在情在理，唔需要道歉，只需要國際級文宣洗白